Программный интерфейс библиотеки — клиентская часть
---------------------------------------------------

_Заголовочный файл: `offnet-storage.h`_

Хранилище состоит из категорий и записей в них. Имена категорий и записей,
а также самого хранилища могут состоять из цифр, латинских букв и символов
дефиса, подчёркивания и точки. Каждая запись позволяет хранить в себе
MinSON-объект, причём имя объекта является именем записи. Хранилище позволяет
генерировать записи с уникальными именами в категории, а также получать список
записей в одной категории.

--------------------------------

### `struct base_ons_connection;`

Базовый объект соединения, через который вызываются все методы работы с
хранилищем.

#### `base_ons_connection *onsCreateConnection(char const *url_);`

Разбирает URL и создаёт на его основе объект соединения. Полученный объект
следует удалять с помощью `onsDeleteConnection`. URL может быть следующих
видов:

- `direct:<storage-directory>` — прямое соединение с хранилищем;
- `tcp:<ip>:<port>` — соединение посредством TCP-сокета;
- `unix:<socket-file>` (_не для Windows_) — соединение посредством
  UNIX-сокета;
- `proxy:<gateway-name>@<proxy-url>` — прокси посредством другого транспорта.

В случае ошибок возвращает `NULL`.

#### `void onsDeleteConnection(base_ons_connection *this_);`

Деинициализирует и освобождает память объекта соединения, полученного ранее с
помощью функции `onsCreateConnection`.

#### `t_minson_object *onsConnectionAdapter(base_ons_connection *this_, t_minson_object *request_);`

Отправляет сформированный запрос `request_` по соединению и возвращает
полученный ответ. Объект ответа удалять не нужно.

--------------------------------

_Внимание!_ Любые указатели, возвращённые следующей группой функций,
действительны только до следующего вызова функции из этой группы или
деинициализации соединения!

#### `t_minson_array *onsGetCategory(base_ons_connection *this_, char const *category_);`

Возвращает массив записей запрошенной категории (время последнего изменения в
качестве значения).

#### `t_minson_array *onsGetCategoryAll(base_ons_connection *this_, char const *category_);`

Возвращает массив всех записей категории, включая удалённые записи. Для
удалённых время последнего изменения указывается со знаком минус.

#### `char const *onsGenerateEntry(base_ons_connection *this_, char const *category_);`

Создать новую запись в указанной категории с произвольным именем. Возвращает
имя записи.

#### `t_minson_object *onsGetEntry(base_ons_connection *this_, char const *category_, char const *entry_); `

Возвращает MinSON-объект, сохранённый в указанной записи или `NULL` в случае
ошибки.

#### `uint8_t onsSetEntry(base_ons_connection *this_, char const *category_, t_minson_object *entry_);`

Сохранить MinSON-объект как запись в указанной категории. Объект должен быть
именованным. Возвращает ненулевое значение в случае успеха и ноль в случае
ошибки.

#### `uint8_t onsDeleteEntry(base_ons_connection *this_, char const *category_, char const *entry_);`

Удалить указанную запись. Возвращает ненулевое значение в случае успеха и ноль
в случае ошибки.

#### `uint8_t onsFlush(base_ons_connection *this_);`

Зафиксировать (синхронизировать) изменения в хранилище.

#### `uint8_t onsReset(base_ons_connection *this_);`

Отменить последние изменения и восстановить актуальное состояние хранилища.

#### `uint8_t onsChangeMemberName(base_ons_connection *this_, char const *new_name_);`

Изменяет имя абонента хранилища и правит матрицу актуальности соответствующим
образом. Возвращает ненулевое значение в случае успеха и ноль в случае ошибки.

--------------------------------

#### `uint8_t onsSynchronization(base_ons_connection *storage1_, base_ons_connection *storage2_);`

Полная процедура синхронизации двух хранилищ (информация об алгоритме
[здесь](../synchronization.md)). Возвращает ненулевое значение в случае успеха
и ноль в случае ошибки.
